何志平涉200萬美元賄乍得總統 庭上文件揭路祥安知情(今年2月感冒死咗）

何志平與路祥安多次代表基金會，與各國官員交流。（中華能源基金會網頁圖片）
前民政事務局長何志平涉嫌賄賂非洲官員案，在紐約聯邦法院續審。轉為污點證人的塞內加爾前外長加迪奧繼續作供，控方呈上加迪奧的電郵內容，揭露身為中華能源基金會副秘書長、曾任前特首董建華高級特別助理的路祥安路祥安，一直知道何志平送贈200萬美元給乍得總統，並遊說加迪奧接受華信開出酬勞。

加迪奧今日繼續作供。他提到，在2014年為中國華信能源公司牽線，與乍德總統代比商討採油權，但一直無收到酬勞，於是多次發電郵向中華能源基金會常務副主席兼秘書長何志平追討。

2015年2月，何志平向加迪奧提出，可以提供40萬美元酬勞，其中10萬美元是他為作為牽線的報酬。但加迪奧不滿金額，於是兩日發電郵給何志平，並將副本抄送給基金會副秘書長路祥安，認為華信曾經向代比贈送裝有200萬美元現金的禮盒，無理由只給他10萬美元，要求增加至50萬美元。路祥安則勸加迪奧先接受目前的安排，管理層會商討他的要求，加迪奧最終答應。

路祥安今年2月疑因感染流感入住瑪麗醫院，短短兩日間病情急劇轉差病逝。路祥安被視為前特首董建華的「家臣」，在董的家族企業東方海外任職多年，1997年後隨董加入政府，涉及2000年港大民調風波，為董建華出手施壓干預港大民研計劃的民調工作，在董健華離任特首後返回東方海外工作，及後任職的中華能源基金會。

除了路祥安之外，現為香港齊心基金會董事、前為政府新聞處助理處長麥國華，亦曾任中華能源基金會副總裁。麥國華在2012年曾協助梁振英參選特首選舉。現為香港齊心基金會董事、前為政府新聞處助理處長麥國華，亦曾任中華能源基金會副總裁。麥國華在2012年曾協助梁振英參選特首選舉。

相關報道：蘋果日報 / 明報

路公公為國捐軀

路安祥既死好唔尋常

同場加咉：
老董旗下打手紅底學棍mk輝同日出post

1. 營造有人’講唔掂數‘所以‘惡意破壞聲譽’，I.e..打官司既印象

2.轉移路生知道咁多機密哩個重點

有乜理由流感秒速死亡

老董親信一個個收皮
仲信佢？

死人先可以保守秘密

老懂董有冇資產喺美國?

老董表示：你信我啦香港人

對於知道某啲嘢既人黎講
感冒同抑鬱症一樣
都係絕症

老董

只有死人把口先係最密

除外消滅晒老董同共產黨政據連結
重有路安祥死就比肥平最大警示，
等佢唔敢暴料

世澤估佢特登博拉保命

何志平喺行賄非洲官員案中嘅辯護策略古怪，雖然中共一直都想保釋佢，但何志平嘅作為，係完全同目的相反，佢喺監獄仲可以教吓英文，佢老婆影都無。但依家作供去到 路祥安 部分有眉目，如果你知道 路祥安 被人滅咗口，你仲想被保釋嗎？⋯⋯

葉國華下線當然要喺關鍵時間引導輿論

補充：

Mk輝下面嗰段係引述蘋果

2016年，何志平加入「公職人員誠信關注組有限公司」擔任名譽主席，他表示每一個人應有誠信，包括公務員，更指出誠信是中華民族的核心價值觀，公職人員收取黑金「出得嚟行預咗要還」（出來混，遲早要還的）

2018年2月12日，路懷疑感染流感入住瑪麗醫院，但在兩日間病情急劇轉差病逝。有醫生估計，他可能因為流感引發腦炎或心肌炎，嚴重者可引致心衰竭、呼吸困難等，並令病人短期內死亡

擺明紅底

路公公家人睇住佢咁死法，都唔覺得可疑？

咁可以點？告上港共法庭？遲早成家被自殺啊

被感冒死